加拿大主流媒體力挺香港人

加拿大三大英文報紙發表社論和評論支持香港，強調民主國家就應該站出來支持香港人爭取自由民主。

加拿大最大的報紙 「環球郵報」《Globe and Mail》8日的社論強調，從一個旁觀者的角度來看，或許會認為香港人鬧得過火了，但其實香港過去這20年已經厭倦了一個聽從中國共產黨命令的政府。社論並說，香港人正在挑戰中國政府的耐心，北京當局並未排除武力鎮壓，如果真的發生，將是一場巨大災難，所以加拿大在內的民主國家都需要支援香港人抗議政府，並敦促北京保持理智。

加拿大多倫多星報《Toronto Star》的評論文章也提到，加拿大人應該要理解香港人的痛，加拿大正苦於中國扣押了加拿大公民當人質，而香港人，其中包括許多加拿大公民正在對抗中國丶為爭取民主自由而戰。文中提到，當年中國承諾香港「50年不變」，但很快地，香港已經變質。諷刺的是，當中國反對加拿大執行引渡法，逮捕中國華為財務長孟晚舟時，中國卻又支持香港引渡法修正，這個法讓北京當局可以直接要求任何罪犯引渡到中國，此舉很可能衍生進一步政治迫害。

加拿大國家郵報《National Post》的評論文章則說，習近平主導的中國正處於內憂外患，對外正在與美國進行惡性貿易戰；對內，北京面對香港的震盪，如果真的採取鎮壓手段，將令人想到六四天安門事件，香港的國際金融地位會崩潰，香港許多居民會出現逃亡潮。文中說，習近平讓整個中國陷入了大麻煩，如果是在民主國家，他的政治生涯早已終結，在中國，恐怕共產黨內也有很多人後悔同意取消習近平的任期限制吧！

不僅如此，加拿大電視廣播和網路媒體都有許多關於香港示威的報導，加拿大卑詩大學社工系教授殷妙仲說，主流媒體的表態，可喚起更多加拿大人關注香港問題，他希望這些社論文章早一些發聲。但「遲到總比不到好」(better late than never)。

另一方面，加拿大政府則提高了公民前往香港旅遊的警示級別，呼籲要「高度警戒」，注意安全。

加拿大聲援香港的一些組織將於11日舉行「十字路口上的香港：探討加拿大可擔任的角色」研討會，希望加拿大政府和民間繼續關注香港局勢。

緊急！關於港島東反送中反黑大遊行

推

we connected

We connect

香港再次成為發源地

加埋台灣個中華民國

北方的支共係達虜政權
大家用番孫中山先生的口號會更有號召力

驅除韃虜，恢復中華

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

兄弟爬山 各自努力
不分化 不篤灰 不割蓆

大家記住飲多啲水 天氣熱